\documentclass[a4paper,12pt,fleqn]{scrartcl}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Title Page
\title{Wochenbericht KW 16}
\author{Christoph Gnip}
\date{ 15.4.-21.4.2013 }

\begin{document}
\maketitle

\input{tt_w1.tex}

\section[Allgemeines]{Allgemeines}

Arbeiten an der Masterarbeit aufgenommen.

\begin{table}[right]
    \begin{tabular}{lp{10cm}}
      Titel der Arbeit:  [DE]&
      Entwicklung eines Systems zur Entfernungsabschätzung für Phasen basiertes
      UHF RFID Tracking durch Verwendung evolutionärer Berechnungsverfahren \\
      Titel der Arbeit:  [EN]&
      Development of a Distance Estimation System for Phase-Based UHF RFID
      Tracking  by Utilizing Methodes of Evolutionary Computation \\
      Projektnummernzuweisung: & \{PROJEC TNUMBER\}.\\

    \end{tabular}%
\end{table}%



Dies ist ein ganz kurzer Beispieltext

Am Donnerstag, den 18.04., fand ein Treffen mit Herrn Prof.
Dr. Frank Bärmann statt. Ihm wurde die Masterthesis vorgestellt und er erklärt
sich als Erstbetreuer für die Arbeit einverstanden.

Aufsetzen der in diesem Projekt verwendeten Entwicklungsumgebung(en). Die
Entwicklungsumgebung, die im Rahmen dieser Arbeit
verwendet werden, wurden im
Pflichtenheft zu dieser Arbeit vorgestellt und diskutiert.
\newline
Folgende Umgebungen wurden in dieser Woche aufgesetzt:
\begin{itemize}
 \item Installation der virtuellen Maschine, die als Produktivumgebung in
diesem Projekt verwendet wird, als Betriebssystem wird Ubuntu 12.04 verwendet
 \item Übersetzung und Installation der Shark-Library auf der frischen
Linux-Maschine
 \item Für die Erstellung der Dokumentation/ Thesis wird \LaTeX verwendet.
Dazu wurde die Umgebung aufgesetzt. Sie steht sowohl auf der Linux-Maschine als
auch auf dem Windowshost zur Verfügung.
\end{itemize}


\section[Fortschritte]{Fortschritte}
\begin{enumerate}
 \item Einarbeitung in den CMA-ES Algorithmus. Der Algorithmus wurde in Matlab
implementiert und erfolgreich ausgeführt. Ein Auszug aus dem Quellcode ist im
{Anhang A} gezeigt.
 \item

\end{enumerate}

Bereits in dieser Woche ist es gelungen die ersten kleineren Programme mit der
Shark-Library zu erstellen.

\section[Probleme]{Probleme}

Keine Probleme in dieser Woche.

\end{document}