%----------------------------------------------------------------------------
% Author: Christoph Gnip
% Date: 10|April|2013
%
% This LaTex-file contains the deteiled description of how I'm planning to
% execute my master-thesis. Target criterias are set and the way to achieve
% them is sketched up
%
%----------------------------------------------------------------------------
\documentclass[a4paper,16pt,fleqn,titlepage]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[ngerman]{babel}

%opening
\title{}
\author{Christoph M. Gnip}
\date{04/10/13}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------
\maketitle

%----------------------------------------------------------------------------
\begin{abstract}
\input{abstract.tex}

\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------
%own page for the toc
\tableofcontents
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Motivation}
\input{motivation.tex}

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Aufgabenstellung}
Im Folgenden ist die Aufgabenstellung detailliert ausgeführt.
\subsection{Muss-Kriterien}
\subsection{Soll-Kriterien}
\subsection{Wunsch-Kriterien}

%----------------------------------------------------------------------------
\section{Umsetzung}
Dieses Kapitel beschreibt die beabsichtigte herangehensweise des Autors an die
ihm gestellte Aufgabenstellung.
\subsection{}

%----------------------------------------------------------------------------
\subsection{Werkzeuge und Umgebungen}
\subsubsection{Quellcodeverwaltung}
In dieser Arbeit wird das OpenSource Versionsverwaltungssystem Git verwendet.
Das Repository wird auf den Servern des Web-dienst ''GitHub.com'' hinterlegt um
einen Austausch zwischen den verschiedenen Umgebungen zu erleichtern. Dieses
Repository stellt eine weitere Ausfallsicherheit dar, das Risiko eines
Datenverlustes wird so erheblich reduziert. Gleichzeitig wird großen Wert auf
die Sicherheit und Integrität der Daten gelegt. Wie im Folgenden
genauer beschreiben.

\subsubsection{Quellcodeverwaltung}
%----------------------------------------------------------------------------
\section{Projektplanung}
Die Dauer der Arbeit beträgt 20 Wochen.
\subsection{Projektzeitplan}
\input{project_time_table.tex}

%----------------------------------------------------------------------------

\end{document}